社區參與計劃3.6億撥款建制區議員無申報利益 自己批錢畀自己

社區參與計劃3.6億撥款
建制區議員無申報利益 自己批錢畀自己

頭條

【審計報告】
【本報訊】為加強社區團結精神，政府在2015-16年度向18區區議會合共撥款逾3.6億元，推動「社區參與計劃」，團結成效無從得知，公帑則肯定被區議員亂使，當中更有一些撥款項目涉嫌有區議員「自己批自己」。審計署審查了7區區議會的122宗利益申報事項，發現有73宗在申報跟機構有關連後，委員仍可繼續審議撥款。
記者：周婷 趙雅婷

民建聯立法會議員柯創盛在審議撥款期間沒有避席。

審計署昨日公佈《審計署署長第六十八號報告書》衡工量值式審計結果，其中「提供區議會撥款以推行社區參與計劃」的章節，審計署審查了2015-16年度、共9個區議會的社區參與計劃利益申報情況，發現其中7區區議會、共122項區議員或委員利益申報項目中，高達57%、即73宗，並沒有按照區議會常規作出裁決，以致相關涉利益衝突的成員，仍可繼續開會參與審批。
本報根據報告內容，隨機翻查18區議會過去一年會議紀錄。其中，審計報告不點名列舉的利益衝突例子，證實為觀塘區議會一項撥款。觀塘區議會文化、康樂及體育事務委員去年5月討論一項觀塘民聯會提交的「觀塘區2016歌唱比賽」撥款申請，涉款11.1萬元，當日會議有33名委員出席，當中16人為觀塘民聯會成員，擔任會長、理事長等職務。

柯創盛：忘記有否表決

根據會議紀錄，16人均有申報職務、但沒有避席，例如報稱獨立的區議員陳華裕，本身為民聯會副理事長，而民建聯立法會議員柯創盛則為民聯會理事，撥款獲原則性通過。同月月底，觀塘區議會轄下財務及行政委員會再作審議，本身為財委會主席的陳華裕申報後、交由副主席何啟明主持，但當日出席的23名委員中，仍有11人身兼民聯會成員，同樣有申報、無避席，撥款終獲通過。
本報致電陳華裕查詢，他指「唔記得」會議情況，惟自己「多數都會行開」，又指民聯會職務只是以空閒時間擔任，被問到民聯會經常向區會申請撥款，陳聲稱「只係佔好小部份」，不覺得構成衝突。柯創盛則稱對當日會議印象模糊，「要睇番啲details」，但稱據個人經驗，表決有關利益衝突議案時，相關議員「一定冇得表決」，卻又稱不記得當日有否表決。
深水埗區議會亦涉嫌「自己批自己」，2016年深水埗區議會每季均會預留一筆撥款予數個指定團體，當中「深水埗文藝協會有限公司」瓜分約兩成撥款。本報發現，該文藝協會的顧問張永森，本身是深水埗區議會主席，而協會委員之一林寶如，去年初以增選委員身份，加入區議會轄下的撥款審核小組。

撥款權違規交工作小組

翻查撥款審核小組的4次會議紀錄，發現張、林二人雖然在開會時申報職位，但並無避席、有份參與審批。根據議員利益申報冊，張永森並無申報上述職位，本報昨致電張永森查詢，截稿前未獲回覆。
審計報告亦發現有區議會違例將撥款權下放至「工作小組」，9個經審查的區議會中，有3個工作小組代區議會通過參與計劃申請。報告指出，此舉或違反《區議會條例》，因《條例》訂明，區議會只可將職能轉授予委員會。
審計署建議民政總署釐清以上做法是否符合《條例》，如否應採取適當補救措施，另應就區議員及委員需要申報的利益，制訂適當指引。

相關新聞

區諾軒：區會淪派錢機器

頭條 12小時前

辦活動重康樂文化 輕教育

頭條 12小時前

政府批地 慈善機構搞酒店牟利循道衛理涉3年收7,000萬

頭條 12小時前

慈善機構九董事違規領薪1,300萬

頭條 12小時前

機構籌款$10 行政費佔$8

頭條 12小時前

善款建祠堂修祖墳捱轟

頭條 12小時前

寮仔部1分鐘「快閃」巡查

頭條 12小時前

牙科機構無補牙照獲資助

頭條 12小時前

郵輪碼頭停泊少 消費低 商場空

頭條 12小時前

獎券基金 申請要等7.5年

頭條 12小時前

語常會遲研究 難證普教中有效

頭條 12小時前

民建聯立法會議員柯創盛在審議撥款期間沒有避席。

光復區議會嘅一大目的，就係阻止建制派撥款畀自己人，廢佢一半武功。

話撚咗柯創盛係仆街架啦

入民建聯真多福利

等啲撚頭之前仲話區議會無用

嘩屌，真係無人理架

睇來真係預咗架啦

我好得洪非凡個D話要票投建制，懲罰泛民

焦土政策

焦土派 都叫人投建制, 加快焦土

我想問焦土過後有冇人會覺醒

嗰啲蠢人我無理好耐，講極都唔化

戴耀廷 風雲計劃

個時係舊登，不斷同焦土定唔知五毛辯論，講區議會掌握好多資源，投建制等於懲罰自己，結果唔夠人24小時推post勁，最鬼係依D人係選舉後消失晒

紅登嘅司徒老賊召喚

又係你呀柯生

佢係咪學歷有問題果個？

係

出面討論緊亂倫

兩邊一齊推